﻿# Editor Nano

## Edição de Arquivos Com Nano

            O Nano é uma alternativa para edição de textos no terminal, e está disponível
    

em quase todas as distribuições Linux.

O Nano é uma boa escolha para iniciantes por ser mais fácil de usar e possuir uma interface bastante intuitiva.

Vamos abrir o nano e conhecer um pouco sobre esse editor: Para abrir um novo arquivo, digite o comando: *nano novo_arquivo.txt*

Para abrir um arquivo existente, o nosso antigo arquivo de testes, por exemplo, digite: *nano teste* Observação: Se o arquivo não existir, será criado automaticamente.

Para abrir o Nano sem carregar nenhum arquivo, basta digitar: *nano* Depois, basta usar o comando: *^r* e informar o nome do arquivo que deseja abrir.

Ao abrir o editor, várias funções são anunciadas. Vale notar que ^ (circunflexo) é o mesmo que Ctrl, sendo assim, ^G significa Ctrl + G.

Abaixo, seguem algumas opções do editor:

^G: apresenta a tela de ajuda sobre mais comandos do editor. ^X: sai do editor; se o arquivo não estiver salvo será solicitado para salvar antes de sair. ^O: salva um arquivo. ^R: Solicita o nome de um arquivo para abrir. Setas: Navegam pelo texto.

Edite o arquivo normalmente, use "enter" para mudar de linha.

Feche o arquivo. Se ele não estiver salvo e quiser salvá-lo, siga as instruções. Digite: *y* Para confirmar que deseja salvar, depois pedirá o nome do arquivo. Basta teclar "enter". Se quiser, modifique o nome do arquivo e confirme com "y".

Você pode ler o arquivo com o próprio Nano ou com o comando "cat" para conferir o conteúdo.

### Exercícios

1. Crie um novo arquivo com o nano.

2. Escreva um texto e salve o arquivo.

3. Escreva mais texto e feche o editor. Salve o arquivo quando for solicitado.

4. Verifique se o arquivo foi criado. Abra-o com o nano e leia o conteúdo com as setas.

5. Edite o arquivo e feche o editor.